26歲先正式返工. 有冇師兄同我一樣

唉,grad 左成年 hea左成年。26歲先正式返工,唉 我都真係好悔。人地二幾歲都開始做野。以家條路真係唔識點行。 有冇師兄同我一樣經歷

18歲dse完 2年hd 4年degree 之後

唔明, 我係外國返黎

介唔介意透露下你26歲第一份正式工搵幾多 (純粹好奇 無惡意

14000 過試用15000

如果係咁 我覺得已經唔差 加上你外國番黎如果英文底好 拎下經驗 遲下再轉工 搵20k up嘅工應該唔難 加油

唉 覺得自己以前好差。 仲要差唔到三年都就快30歲
所以自己知個感覺真係好差。 例如搵左以份工真係唔敢再轉工，好驚又要重頭黎過仲要無時間。

好遲咩 讀完Bachelor大把人都22 如果公開試有重讀23-24都有
大把人第一份工入錯行過一兩年再轉行 真係好小事其實

俾你冇hea個一年又有咩分別 你係唔識行就點都唔識行

你小幾年起碼可以條路有得返轉頭。至少你吸收到教訓。 但係講真 我三年半就30歲 好難再轉

我唔知係咪諗多左 見到人地出黎做野都22歲 我自己就26歲 覺得個差別好大

人地26歲果時已經儲左幾廿萬 有d人可能輸過十萬，但呢d經歷好重要，除非你有能力拎專業資格，唔係真係byebye

我都係外國返黎 比同齡既人遲2年畢業 畢業後屋企有事遲左一年先返full time 都係慢慢行返條路出黎 企係度唔會睇到自己行到幾遠 亦唔會有條路係返唔到轉頭 到你行到咁上下自然會有第二條分叉路

好多人早起步但平平庸庸甚至一事無成 亦有好多人遲起步但先上岸 問題係你為左咩而行落去

其實你咁撚睇年齡
點解唔一出世就死出黎做野
搵得仲多啦

同你一樣 岩岩先grad 無耐依家準備做野

多謝你 身同感受。

我一年前已經grad左 都係岩岩搵到工

點解要介意
之前享受人生唔好咩

你岩

無問題啦，好正常

無呀 一諗到未來就好煩。

好多26歲先出黎搵工？

我21都未打過工
我無野追求
又唔會特別用錢
先唔想翻

係
但又話說，你外國返黎，你份工係做乜

我18歲毅進畢業之後做左兩年散工
之後一直冇做野直到28歲個時先返返工

銀行

你以家返緊咩工

你遲D就明啦

差幾年算得咩 就算你22歲出黎做野 你覺得同依家有幾大分別？最多咪搵多少少錢咁
人人條路都唔同 生活到就ok啦

咁都好啊，你又識英文，好簡單就pick up到
但你做乜要開post問點練流利英文?

多謝你

有乜所謂，人地65歲退休，你69歲退休咪一樣，如果你做到80歲，你仲可以好自豪咁同佢講：你老母仲係處果陣我已經出黎做野啦

守護香港

銀行聽個名咪好聽lor
因為我本身想做英文老師。
同埋 識英文唔代表勁
組係你識中文唔代表你中文合格

看更？

外國返黎都係做teller?

我都係外國返黎 不過細你一歲開始返工 其實都真係有少少介意 因為身邊已經有同齡既朋友發展得唔錯 不過慶幸自己既起薪點都唔算太差

我都係呀 返左黎一年
之後做左幾個月野QUIT左到依家

同你一樣今年26
上年grad加屋企有啲事
(再上一輩年老要人睇住...最近過身)
再加上Hea底一路Apply政府一路返緊Part Time
而家開始私人市場搵緊Full Time

屌 講起都火 我有Sfc牌 本身就可以做sales起碼都高小小職位 點知年尾唔請人 迫住我做on9 teller

介唔介意講幾錢？

28歲已工作11年🤦🏻‍♂️

希望你都可以快D搵到工。 你冇興趣可以加個telegram

有興趣

外國返黎見工時講真有冇優勢？定純粹自我感覺良好
非惡意 純粹想知

19k 唔可以話高 但我自己覺得算係咁

其實hr 識玩 都會睇邊間大學喇 cross check埋你公開試 咪一睇便知龍與鳳

睇你邊間啦
有人識個D 咪可能會有人搵你 interview

一定有既。 我覺得。 就算我無經驗 講幾句英文 已經收到offer

19k岩岩入行都ok 阿。 你多我成5k